---
aid: 9025
zid: 691955
title: "1635年9月元老院势力范围图（南部地区）"
author: 气持样
date: 2017-03-19 22:05:34+07:00
lastmod: 2017-08-03 22:44:00+07:00
---

气持样 于 2017-3-19 22:05:34 发表了：

**1635.jpg** _(351.56 KB, 下载次数: 6)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-19 22:04 上传

至广州开城以来元老院已进占广东广州府、韶州府、惠州府、广海卫、雷州、高州计 53200 平方公里。

高雄生产联队扩大至 982 平方公里，直逼荷兰热兰遮城下。

---

气持样 于 2017-3-19 22:06:49 发表了：

_本帖最后由 气持样 于 2017-3-19 22:08 编辑_

另外看到个 17 世纪南海周边势力范围，文莱华人夹在苏禄苏丹国和文莱苏丹国之间，真是憋屈，感觉就剩亚庇周边一点狭窄的空间了

**555555.jpg** _(200.4 KB, 下载次数: 1)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-19 22:06 上传

---

skyl 于 2017-3-19 22:12:20 发表了：

尼克：敢情不想要大牲口了啊。

---

气持样 于 2017-3-19 22:20:11 发表了：

> skyl 发表于 2017-3-19 22:12
>
> 尼克：敢情不想要大牲口了啊。

这是南部地区，济州纪母岛獐子岛没在里面

---

skyl 于 2017-3-19 22:23:34 发表了：

括号是你后加的吧，嗯，一定是……好吧我已自戳双目。

---

liutom2 于 2017-3-19 22:24:09 发表了：

几年前还只有一个县，眨眼功夫要吞 77 个县，还有分散在数千公里范围内的 N 个据点。

---

txy815 于 2017-3-19 22:41:16 发表了：

越南没开分基地？

---

气持样 于 2017-3-19 22:44:47 发表了：

> txy815 发表于 2017-3-19 22:41
>
> 越南没开分基地？

鸿基太小了，没画

---

xingyy 于 2017-3-20 00:12:05 发表了：

这个直观

---

以一敌七 于 2017-3-20 08:36:05 发表了：

一看这图，最直观的感受就是元老、干部不够用了，很多地方都要由归化民出任地方官，政策的理解程序、执行力度是个大问题。

---

气持样 于 2017-3-20 09:42:24 发表了：

> 以一敌七 发表于 2017-3-20 08:36
>
> 一看这图，最直观的感受就是元老、干部不够用了，很多地方都要由归化民出任地方官，政策的理解程序、执行力 ...

这还没算北方的济州岛和纪母岛獐子岛呢，消化两广不是件容易的事情

---

何处轻尘 于 2017-3-20 09:49:55 发表了：

> 以一敌七 发表于 2017-3-20 08:36
>
> 一看这图，最直观的感受就是元老、干部不够用了，很多地方都要由归化民出任地方官，政策的理解程序、执行力 ...

所以干部培养是个大问题

---

何处轻尘 于 2017-3-20 09:53:05 发表了：

消化了两广之后是占领江南呢？还是南下，南下的话是越南、菲律宾、马来西亚、湄公河三角洲、马六甲，先搞哪？

---

气持样 于 2017-3-20 10:22:17 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 09:53
>
> 消化了两广之后是占领江南呢？还是南下，南下的话是越南、菲律宾、马来西亚、湄公河三角洲、马六甲，先搞哪 ...

看消化完广东的时间吧，不过对于元老来说，升级医学技术才是当务之急，所以石油开发的优先度也很高

---

txy815 于 2017-3-20 11:20:36 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 09:53
>
> 消化了两广之后是占领江南呢？还是南下，南下的话是越南、菲律宾、马来西亚、湄公河三角洲、马六甲，先搞哪 ...

湄公河三角洲吧

---

何处轻尘 于 2017-3-20 12:03:52 发表了：

> txy815 发表于 2017-3-20 11:20
>
> 湄公河三角洲吧

湄公河三角洲可以搞农业，菲律宾种橡胶，婆罗洲石油，

---

气持样 于 2017-3-20 12:11:41 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 12:03
>
> 湄公河三角洲可以搞农业，菲律宾种橡胶，婆罗洲石油，

婆罗洲石油和橡胶可以一起，菲律宾主要是矿产

---

气持样 于 2017-3-20 12:17:40 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 12:03
>
> 湄公河三角洲可以搞农业，菲律宾种橡胶，婆罗洲石油，

事实上现在也是马来西亚和泰国产橡胶厉害

---

gdragonflyj 于 2017-3-20 13:32:58 发表了：

大力培养干部吧，不然打下来的地盘就得委托当地人管理，等于是白辛苦。

---

琼府县办刘主任 于 2017-3-20 15:24:20 发表了：

韶关拿下了？

---

angel8th 于 2017-3-20 15:26:08 发表了：

所以该考虑同心圆方式，十九世纪水准+政权入乡村，十八世纪外加政权入县

---

气持样 于 2017-3-20 16:10:50 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-3-20 15:24
>
> 韶关拿下了？

正文说打退了几次明军我觉得应该是把韶关打下来了的

---

深海巡游者 于 2017-3-20 16:30:33 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 09:53
>
> 消化了两广之后是占领江南呢？还是南下，南下的话是越南、菲律宾、马来西亚、湄公河三角洲、马六甲，先搞哪 ...

当然是江南了，去江南抢地主，比去东南亚跟野人打架， 谁的收益更高一目了然。。。顶多搞一下文莱的石油顺便种点橡胶，其他的地方开发太费劲。。。

---

气持样 于 2017-3-20 17:37:56 发表了：

> 深海巡游者 发表于 2017-3-20 16:30
>
> 当然是江南了，去江南抢地主，比去东南亚跟野人打架， 谁的收益更高一目了然。。。顶多搞一下文莱的石油 ...

问题是江南没有石油，而现在元老对石化产品的需求是要在地盘的需求以上的

---

cqduoluo 于 2017-3-20 21:21:42 发表了：

这地图有问题，郑氏在台湾可是在云林北港有很大一个地盘，人口过万，开好的田起码也有几万亩，元老院既然吞了那边的人口，地不可能丢了，而且那边靠着出磺坑也不远，虽然没人写同人，但我认为那边应该也被占了，出磺坑从地名就知道肯定有硫磺的，开采硫磺再弄点石油也不错，好比你那个同人才 300 吨，出磺坑都能支持这个产量上百年呢，至少搞点初期石油工业，培养点产业技术人才也是好的。

---

蒸汽小男孩 于 2017-3-20 23:38:13 发表了：

石油。橡胶，有机化工。干部培养。。。艾玛，要写的太多啦

---

下水道里的鳄鱼 于 2017-3-21 00:07:27 发表了：

> 琼府县办刘主任 发表于 2017-3-20 15:24
>
> 韶关拿下了？

现在给洋人的感觉，临高差不多就是同时代的七省联盟加上联合省共和国的水准

刘市长差不多就是大阿姆斯特丹的市长兼委员会大佬……八成就该有船队正式的拜见和接触，看看临高的最大城市（传统意义上最大），这可是文艺复兴时期外交间谍常驻了

---

punishment 于 2017-3-21 00:44:38 发表了：

> 气持样 发表于 2017-3-20 03:10
>
> 正文说打退了几次明军我觉得应该是把韶关打下来了的

> 全员起立。
>
> &nbsp; &nbsp; “第 1 混成旅，限七天之内击破肇庆，同样在十五天内，抵达梧州！”
>
> &nbsp; &nbsp; “是！”
>
> &nbsp; &nbsp; “第 2 混成旅，必须在十五天之内攻克韶关！”
>
> &nbsp; &nbsp; “是！”
>
> &nbsp; &nbsp; “第 3 混成旅旅，限十五天内控制汕头，截断南澳退路，配合海军发起南澳战役！”
>
> &nbsp; &nbsp; “是！”
>
> &nbsp; &nbsp; 发布完了命令，席亚洲并未宣布散会，而是挥手让将领们坐下，自己开始逐条解说各个方向的作战计划。
> 第一节 大世界军议

---

punishment 于 2017-3-21 00:47:32 发表了：

_本帖最后由 punishment 于 2017-3-20 11:48 编辑_

建议：台湾应把西班牙占据的鸡笼和荷兰占据的热兰遮城画出来。

附图一张供参考。

**819px-Dutch_and_Spanish_Taiwan.png** _(181.73 KB, 下载次数: 2)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-3-21 00:48 上传

---

气持样 于 2017-3-21 07:14:35 发表了：

> punishment 发表于 2017-3-21 00:47
>
> 建议：台湾应把西班牙占据的鸡笼和荷兰占据的热兰遮城画出来。
>
> 附图一张供参考。
>
> ...

你这个是用什么画的呀？

---

punishment 于 2017-3-21 08:45:57 发表了：

> 气持样 发表于 2017-3-20 18:14
>
> 你这个是用什么画的呀？

惭愧，不是我画的。维基上遇到觉得合适就拿来当例子了。

原图在
https://zh.wikipedia.org/wiki/%E ... B%E6%99%82%E6%9C%9F

---

xiaoxindehua 于 2017-3-21 10:05:38 发表了：

> punishment 发表于 2017-3-21 00:47
>
> 建议：台湾应把西班牙占据的鸡笼和荷兰占据的热兰遮城画出来。
>
> 附图一张供参考。
>
> ...

热兰遮城是 1624 年建的吧？

---

punishment 于 2017-3-21 11:28:28 发表了：

> xiaoxindehua 发表于 2017-3-20 21:05
>
> 热兰遮城是 1624 年建的吧？

的确，原图应该是抄串了

---

翔龙 于 2017-3-25 09:40:42 发表了：

可以的！

---

翔龙 于 2017-3-25 09:41:45 发表了：

济州岛呢

---

wwz45 于 2017-3-26 11:10:03 发表了：

> 何处轻尘 发表于 2017-3-20 09:53
>
> 消化了两广之后是占领江南呢？还是南下，南下的话是越南、菲律宾、马来西亚、湄公河三角洲、马六甲，先搞哪 ...

陆军马鹿的北进派和海军马鹿的南进派产生巨大争执。陆军擅自挑起山东战役，海军不甘示弱炮击马尼拉。澳宋帝国被迫走上军国主义道路。

---

xuelindiao 于 2017-3-26 13:24:37 发表了：

> wwz45 发表于 2017-3-26 11:10
>
> 陆军马鹿的北进派和海军马鹿的南进派产生巨大争执。陆军擅自挑起山东战役，海军不甘示弱炮击马尼拉。澳宋 ...

既定 武装力量 叠床架屋 挚肘平衡&nbsp;&nbsp;结构下，陆军掀不起太大风浪！特侦队&nbsp;&nbsp;白马队&nbsp;&nbsp;班宅营 （未来的新道教胡椒团） 某元老亲卫连 静静看着呢

---

cqduoluo 于 2017-3-26 19:57:07 发表了：

其实 1630 年之前，荷兰人和西班牙人在台湾弄的建筑可不少，不止那几个城的，比如荷兰人 1627 年修的北线尾岛海堡，西班牙人 1626 年修的八尺门堡等等。

---

skysword2000 于 2017-3-26 21:41:20 发表了：

芳草地的毕业生出来多少了，攻占广东后打算怎么扩招，元老院的扩张能力和芳草地的毕业生数量成正比，这个请教育界的元老写个同人吧

---

观沧海 于 2017-3-27 13:06:28 发表了：

还是格局有点儿小

行政体系没必要在古时照搬现代构架的，也没必要害怕出现各种临时性腐败与问题。

---

buxiang2003 于 2017-4-2 08:51:27 发表了：

不知道我有生之年是否能看到统一全国

---

xuelindiao 于 2017-4-7 08:43:56 发表了：

楼主，请允许我将该同人（资料）全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见，临高启明 WIKI 将按您的要求修改或删除相关词条。

因你笔下的精彩，临高启明才更有内涵。

顺祝楼主工作生活幸福、愉快。

---

气持样 于 2017-4-7 13:41:43 发表了：

> xuelindiao 发表于 2017-4-7 08:43
>
> 楼主，请允许我将该同人（资料）全文收录进临高启明 WIKI（ lgqm.huiji.wiki ）。如有不妥，请予赐复意见， ...

这个做的不够细致，先不上传吧

---

xuelindiao 于 2017-4-7 14:27:49 发表了：

> 气持样 发表于 2017-4-7 13:41
>
> 这个做的不够细致，先不上传吧

啊！先用着吧，等修改稿出来后，就会 更换的

---

btiger333 于 2017-8-3 22:44:44 发表了：

赞美一个，而且画得很干净，看着很舒服。

---
